### Gruumsh, Cedric und Paelias werden befreit
30.06.2023 

Im nächsten Moment kommen plötzlich zwei zugerichtete Personen auf uns zu. Ich erkenne einen als *Cedric*. Der andere, ein Waldelf, ist mir unbekannt. Cedric berichtet, dass die beiden in dem Verließ gefangen wurden und den Aufruhr gerade nutzen konnten um zu fliehen. Allerdings ist auch Gruumsh noch gefangen und Cedric bittet uns, ihn zu retten. Sie sind durch einen Versteckten Hintereingang geflohen, durch den wir jetzt wieder absteigen. Im Verließ treffen wir zunächst auf keine Duergaren und finden den Raum, in dem sich Gruumsh befindet. Er wird von zwei Duergarenzauberern gefoltert. Wir greifen an und schaffen sie zu töten. Gruumsh ist allerdings schwer verletzt und ohnmächtig. Die Zauberer konnten über einen Telekommunikationsstein noch die anderen Duergaren alarmieren, die uns dann in Formation im Gang erwarten. *Cedric* und *Ivan* werden ohnmächtig aber wir schaffen es, die drei Soldaten und den Hauptmann zu töten. Der Hauptmann hatte einen Brief in uns unbekannter Sprache mit sich, den wir mitnehmen. Wir fliehen aus dem Verließ. Dabei hören wir noch wie hinter den Türen Dinge zerstört werden, wollen aber keinen weiteren Kampf riskieren. Oben angekommen ruhen wir uns aus. In der Nacht verbrennt der Stützpunkt und fällt in sich zusammen. Wir schauen am nächsten Tag nochmal runter aber es ist alles in sich zusammengebrochen. Nachdem wir uns mit Gruumsh und Cedric über die vergangenen Ereignisse ausgetauscht haben (die Karawana wurde auf dem Weg nach Brina von den Duergaren überfallen), beschließen wir zunächst nach Brina zurückzukehren. Auf dem Weg tauschen wir uns mit dem Waldelf aus. Er heißt *Paelias* und ist Rogue. In Brina geben wir dem Barkeeper Bescheid und er meint, wir sollen mit ein paar Wachen bei dem Ort vorbeischauen, um zu beweisen, dass wir die Ursache für die Überfälle bekämpft haben. Der Brief, dessen Sprache der Barkeeper als Undercommon erkennt aber nicht lesen kann, reicht nicht. Wir werden aber erst am nächsten Tag losgehen. Am Abend reden wir noch mit *Faelan*, aber kann uns nicht weiterhelfen.  